---
title: "आर्यवज्रविदारणनामधारणी"
date: 2024-11-20T21:46:38+05:30
draft: false
---


॥ ॐ नमः श्रीसर्वबुद्धबोधिसत्त्वेभ्यः ॥

एवं मया श्रुतमेकस्मिन्समये भगवान् वज्रेषु विहरति स्म ॥ सर्वशरीरं च वज्रमयमधिष्ठाय । वज्रपाणिश्च बुद्धानुभावेन वज्रसमाधिं समापन्नः ॥ ततो वज्रपाणिः बुद्धानुभावेन सर्वबुद्धाधिष्ठानाच्च सर्वबोधिसत्त्वाधिष्ठानाच्च महावज्रक्रोधसंभूतं वज्रसारपदं भाषते स्म ॥
अच्छेद्यमभेद्यं
सत्यं
दृढं
स्थिरं
सर्वत्राप्रतिहतं
सर्वत्रापराजितम् ।
सर्वसत्त्वविद्रापणकरं
सर्वसत्त्वोत्सादनकरं
सर्वविद्याच्छेदनकरं
सर्वविद्यास्तम्भनकरं
सर्वकर्मविध्वंसनकरं
सर्वकर्मविद्रापणकरं
सर्वग्रहोत्सादनकरं
सर्वग्रहविमोक्षणकरम् ।
सर्वभूतापकर्षणकरं
सर्वविद्यामन्त्रकर्मपरायणकरम् ।
असिद्धानां सिद्धनकरम् ।
सिद्धानां चाऽविनाशनकरं
सर्वकर्मपदम् ।
सर्वसत्त्वानां रक्षकं
शान्तिकं पौष्टिकम् ।
सर्वसत्त्वानां स्तम्भनकरं
सर्वसत्त्वानां मोहनकरं ।
इदं मन्त्रमहाबलं बुद्धानुभावो यक्षेन्द्रो वज्रपाणिः प्रत्यभाषत ॥

॥ ॐ नमो रत्नत्रयाय ॥ नमश्चण्डवज्रपाणये महायक्षसेनापतये ॥ तद्यथा ॥ ॐ त्रुट त्रुट । त्रोटय त्रोटय । स्फुट स्फुट । स्फोटय स्फोटय । घूर्ण घूर्ण । घूर्णापय घूर्णापय । सर्वसत्त्वानि । बोधय बोधय । भ्रम भ्रम । संभ्रमय संभ्रमय । सर्वभूतानि । कुट्ट कुट्ट । संकुट्टय संकुट्टय । सर्वशत्रून् । घट घट । संघटय संघटय । सर्वविद्यां वज्र वज्र । स्फोट वज्र वज्र । कट वज्र वज्र । मट वज्र वज्र । मथ वज्र वज्र । अट्टहासनीलवज्रसुवज्राय स्वाहा । हे फुल्लु । निरुफुल्लु । गृह्णकुल्लु । मिलिचुल्लु । कुरुकुल्लु । वज्रविजयाय स्वाहा । कीलिकीलाय स्वाहा । कट कट । मट मट । रट रट । मोटन । प्रमोटनाय स्वाहा । चरणि चर । हर हर । सर सर । मारय वज्रविदारणाय स्वाहा । छिन्द छिन्द । भिन्द भिन्द । महाकीलिकीलाय स्वाहा । बन्ध बन्ध । क्रोधवज्रकीलिकीलाय स्वाहा । चुरु चुरु चण्डलकीलिकीलाय स्वाहा । त्रासय त्रासय । वज्रकीलिकीलाय स्वाहा । हर हर । वज्रधराय स्वाहा । प्रहर प्रहर । वज्रप्रभञ्जनाय स्वाहा । मतिस्थिरवज्र । श्रुतिस्थिरवज्र । महावज्र । अप्रतिहतवज्र । अमोघबज्र । एह्येहि शीघ्रं वज्रधराय स्वाहा । धर धर । धिरि धिरि । धुरु धुरु । सर्ववज्रकुलमावर्त्तय स्वाहा । अमुकं मारय फट् । नमस्समन्तवज्राणां । सर्ववज्रकुलमावर्त्तय । महाबले । कटबले । ततले । अचले । मण्डलमये । अतिवज्र । महाबले । वेगरणरण । अजिते । ज्वल ज्वल । तिटि तिटि । तिङ्गले । दह दह । तेजोवति । तिलि तिलि । बन्ध बन्ध । महाबले । वज्रांकुशज्वालाय स्वाहा ॥

॥ ॐ नमो रत्नत्रयाय ॥ नमश्चण्डवज्रपाणये । महायक्षसेनापतये ॥ तद्यथा ॥ ॐ हर हर वज्र । मथ मथ वज्र । धुन धुन वज्र । दह दह वज्र । पच पच वज्र । धर धर वज्र । धारय धारय वज्र । दारुण दारुण वज्र । छिन्द छिन्द वज्र । भिन्द भिन्द वज्र । हूँ फट् ॥

॥ ॐ नमश्चण्डवज्रक्रोधाय । ॐ हुलु हुलु । तिष्ठ तिष्ठ । बन्ध बन्ध । हन हन । अमृते हूँ फट् ॥

सर्वपापक्षयं कृत्वा सर्वदुःखविनाशनम् । \
मनोभिः सर्वमन्त्राणां सर्वश्रीसमलंकृतः ॥

उपशान्तेन्द्रियो भूत्वा नष्टाश्रयहतायुषः । \
लक्ष्मीरपि विनष्टा च देवतैश्च पराङ्मुखाः ॥

कान्ताप्रियजने दुष्टा कुटुंबश्च उपद्रुताः । \
नास्ति स्वयं समर्थानां भूयो व्यसनमेव च ॥

ग्रहनक्षत्रपीडा वा‌ काखोर्ददारुणा ग्रहाः । \
पापकं पश्यते स्वप्ने शोकायाससमुच्छ्रितम् ॥

तेन सुस्नातशुचिना श्रोतव्यं सूत्रमुत्तमम् । \
शृण्वन्तु मे इदं सूत्रं गम्भीरं बुद्धगोचरम् ॥

प्रसन्नचित्तसुमनो शुचिवस्त्रैरलंकृता । \
ते च सर्वे च दुष्टात्मा उपसर्गा सुदारुणाः ॥

तेजस्य च प्रशाम्यते समन्ता सर्वमाप्नुताम् । \
आयुश्च वर्धते पुण्यं सर्वपापैर्विमोक्षितम् ॥

मणिसर्षपदूर्वाभिः रत्नाक्षतसचन्दनैः । \
वज्रग्रन्थिते पुष्पैर्जलमापूर्य काञ्चनम् ॥

घटं तु रजतश्चापि शुचिवस्त्रेण वेष्टितम् । \
एकविंशतिवारं वा वारानष्टोत्तरं शतं ॥

जपेद्वज्रविदारण्यां मन्त्रं स्नाप्य पार्थिवः सदा । \
एवं नित्यजपात्पुण्यं सर्वं सम्पद्यते शुभम् ॥

इदमवोचद्भगवान् वज्रपाणिभाषितमभ्यनन्दन्निति ॥

॥ आर्यवज्रविदारणनामधारणी समाप्ता ॥


[//]: # (sources)
[//]: # ()
